kosmos radziecki satelita telekomunikacyjny wysłany wraz z bliźniaczymi kosmos dwudziesty trzeci statek typu strzała satelita pozostaje na orbicie okołoziemskiej które trwałość szacowana jest na lat zobacz też mołnia bibliografia